---
title: >-
    شمارهٔ ۴۳ - در مدح میر محمد مؤمن فرماید
---
# شمارهٔ ۴۳ - در مدح میر محمد مؤمن فرماید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گوشوار گوش دوران درةالتاج جهان</p></div>
<div class="m2"><p>قرةالاعیان محمدمؤمن آن عالی گوهر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون فتاد از موج بحر آفرینش بر کنار</p></div>
<div class="m2"><p>با قدومی از نجوم آسمان مسعودتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گوهر بحر سعادت خواندمش کان گنج را</p></div>
<div class="m2"><p>تارک ارای قبایل یافت صراف نظر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>این هم از اقبال او دیدم که از دریای فکر</p></div>
<div class="m2"><p>چون فروشد عقل کارد در دریای دگر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گوهر بحر سعادت بود یک تاریخ او</p></div>
<div class="m2"><p>تارک آرای قبایل گشت تاریخ دگر</p></div></div>